\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Latin Modern Roman}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\title{AMSS 2026 — Examen restanță}
\author{Traian-Florin Șerbănuță}
\date{2026}

\begin{document}
\maketitle

\textbf{Durată:} 90 de minute. \textbf{Format:} test scris, fără AI.

\noindent Acest test verifică nivelul minim de competență
(F1 + F3 + F4 din specificația cursului): citirea critică a
diagramelor UML generate de AI, articularea raționamentului de design,
și apărarea trasabilității.

\section*{Specificația sistemului}

\textit{Stub — de înlocuit anual cu o specificație nouă (1--2 pagini).}

\section*{Artefacte furnizate}

\textit{Stub — de înlocuit anual cu un set de artefacte generate de AI:
documentul de cerințe, o diagramă de clase, o diagramă comportamentală.}

\section*{Partea I — Critică (F1)}

Identificați defectele din artefactele furnizate.
Pentru fiecare defect specificați:
\begin{enumerate}
    \item Locul defectului (ce artefact, ce element).
    \item Categoria (fabricație, vagitate, multiplicitate greșită,
          guard lipsă, etc.).
    \item Severitatea (critică / majoră / minoră).
    \item Corecția propusă.
\end{enumerate}

\textit{Spațiu pentru răspuns.}

\section*{Partea II — Raționament (F3)}

\textit{Dată cerința Rx:} \dots

Cum ați dirija un AI pentru a produce o diagramă de stare pentru
această cerință? Ce ați respinge din output-ul tipic și de ce?

\textit{Spațiu pentru răspuns.}

\section*{Partea III — Trasabilitate (F4)}

Identificați o inconsistență între cerința Rx și elementul X
din diagrama de clase. Parcurgeți lanțul de trasabilitate care
expune problema.

\textit{Spațiu pentru răspuns.}

\end{document}
